<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Блог Эвитерры]]></title>
  <link href="http://blog.eviterra.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.eviterra.com/"/>
  <updated>2013-12-12T16:38:35+04:00</updated>
  <id>http://blog.eviterra.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Eviterra]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Никогда-никогда]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/never-ever"/>
    <updated>2013-11-26T17:39:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/never-ever</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В каждой стране есть поступки, которые считаются настолько неприличными, что встреча с подобным «табу» повергает местного жителя в смущение и ярость. Так что если вы не хотите испортить отношения c жителями страны, в которой гостите — вот несколько простых советов.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/never-ever/main.jpg"></p>

<!--more-->


<p>Путешествуя по <strong>Италии</strong>, попробуйте зайти в ресторан после обеда и попросить: «Спагетти карбонара и капучино!» — и вас встретят недоуменными взглядами, неловким молчанием и покашливанием с соседних столов. «Как? Капучино в любое время после 10 утра (не говоря уже о сочетании с основным блюдом)?!» Для итальянцев это гастрономическое святотатство, которое трудно простить.</p>

<p>Кстати, в Италии принято придерживаться меню той области, в которой вы находитесь. Итальянцы будут смотреть на вас с презрением, когда вы закажете спагетти «Болоньезе» в Неаполе — каждый знает, что там нужно есть пиццу. Генуя славится своим песто, Болонья — спагетти, равиоли, тортелини и лазаньей, а вечный и юный Рим — бараниной и спагетти «карбонара». Везде вы можете наслаждаться прекрасным тирамису. Но нигде, никогда, ни в коем случае не заказывайте пармезан к морепродуктам. Это одно из священных правил итальянского кулинарного этикета: не смешивать сыр с морепродуктами! Уж лучше съесть песто в Неаполе!</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/never-ever/turkish-sugar.gif"></p>

<p>В <strong>Турции</strong> любят сладости, и непременный турецкий чай принято обильно сдабривать сахаром — не менее шести кусочков. Поэтому не пытайтесь объяснить, что предпочитаете несладкий чай — в лучшей случае вы получите стакан с двумя кусочками, а в худшем — беседу с разгневанным хозяином чайной. В Турции не бывает чая без сахара!</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/never-ever/marocco.jpg" width="500"></p>

<p>Если на отдыхе в <strong>Марокко</strong> вам повезло подружиться с местными жителями до такой степени, что вас пригласили в гости на семейный обед, помните: обязательно доедайте еду в тарелке до конца и ни в коем случае не отказывайтесь от добавки! Это вопиющее нарушение этикета можно объяснить только своим физическим недомоганием — правда, тогда вас немедленно примутся лечить, чаще всего с помощью арабских заговоров и усиленного питания. Еда в Марокко — ценнейшее из богатств, и выбрасывать ее — смертельное оскорбление.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/never-ever/muay-thai-kids.jpg"></p>

<p>Если в <strong>Таиланде</strong> вы захотите погладить по голове хорошенького ребенка — постарайтесь сдержать свой порыв. В этой стране голова считается священной, и её нельзя касаться.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/never-ever/czech-ussr.jpg"></p>

<p>Жители <strong>Чехии</strong> не слишком-то любят Россию, русский язык и всё, что связано с СССР. Конечно, большинство из них вряд ли сочтет, что вы говорите на русском специально для того, чтобы его взбесить, но слушать вас будут без восторга. А если вы встретитесь с пьяными хулиганами в темном переулке, то лучше сразу снимайте футболку с надписью СССР и бросайте ее подальше в кусты — целее будете.</p>

<p>А какие туристические табу знаете вы?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 стратегий поездки с детьми]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/child-strategies"/>
    <updated>2013-11-12T19:16:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/child-strategies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/child-strategies/main.jpg"></p>

<p>Представьте себе следующую картину: вы в аэропорту, в кафе — и слышите, как за соседним столом мама (или папа) орет на своего ребенка: «Если немедленно не перестанешь, то больше никаких развлечений до конца отпуска!». Ох, узнали себя? Не будьте таким родителем! Быстро утомляющиеся дети порой могут быть не менее невыносимы, чем шумные взрослые, но неразумно винить в этом их. Чтобы все остались спокойны, целы и получили от поездки удовольствие, используйте 5 стратегий, предложенных ниже.</p>

<!--more-->


<h2>Стратегия 1</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/child-strategies/bambini-e-cioccolata.jpg"></p>

<p>Позаботьтесь о том, чтобы все были сыты. Когда дети голодны, децибелы плача стремительно возрастают, но вовремя извлеченное из сумки яблоко или бутерброд способны сделать многое.</p>

<h2>Стратегия 2</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/child-strategies/disneyland61ad.jpg"></p>

<p>Имейте план Б (а также В и Г). Не рассчитывайте, что всё пойдет так, как вы планировали. Рейсы задерживаются, у плееров садятся батарейки, игрушки теряются. Запаситесь большим блокнотом и цветными карандашами. Или научите ребенка играть в «морской бой».</p>

<h2>Стратегия 3</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/child-strategies/mothers-day.jpg"></p>

<p>Наслаждайтесь мгновением. Но ответьте честно — когда в последний раз у вас было 4-5 часов, чтобы провести время с ребенком, и вам не надо отвечать на электронные письма, готовить еду, делать уборку или тащить сумку из магазина?</p>

<h2>Стратегия 4</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/child-strategies/familygunad.jpg"></p>

<p>Перестаньте запрещать. Многие поступки, перестав быть запретными, сильно теряют привлекательность. Совершенно неинтересно пытаться залезть на декоративный столб, если никто не обращает на это внимания.</p>

<h2>Стратегия 5</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/child-strategies/workaholic.jpg"></p>

<p>Если все стратегии, предложенные выше, не помогли и всё по-прежнему идет не так, как вам хочется, у нас для вас плохая новость. Возможно, на самом деле ваши дети — сущие ангелы, а вы — нервный, измученный работой трудоголик. Выключите все гаджеты, не заглядывайте в электронную почту, игнорируйте число непрочтенных сообщений — в общем, игнорируйте то, что совершенно не нужно в отпуске.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как избежать стресса при досмотре в аэропорту]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/security-check-tips"/>
    <updated>2013-10-29T18:06:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/security-check-tips</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/security-check-tips/xkcd.png" width="260">
Проверки службы безопасности — одна из самых неприятных вещей в мире.</p>

<p>Вот вы — законопослушный гражданин и, например, не собираетесь провозить килограмм кокаина в ручной клади, но проверки все равно занимают много времени и полны неясностей: постоянно что-то запрещают, требуют открывать чемодан, перебирают украшения и нижнее белье.</p>

<p>Чтобы сделать жизнь немного лучше, просто проверьте себя по списку — и со спокойной душой отправляйтесь в аэропорт.</p>

<!--more-->


<p><strong>Оставьте запрещенные предметы в багаже</strong></p>

<p>Собирая чемодан, обратите внимание на то, чтобы опасные предметы не попали в ручную кладь. Сюда относятся ножи (включая складные ножи и брелки размером не больше спички), бритвенные лезвия (в том числе для безопасных бритв), газовые баллоны и дезодоранты, маникюрные наборы, жидкость объемом более 100 мл и т. д. Отправьте их в чемодан.</p>

<p><strong>Держите жидкости под рукой</strong></p>

<p>Даже если все ваши бутылочки с жидкостями в ручной клади не превышают положенные 100 мл, постарайтесь положить их в легкодоступное место — например, во внешний карман. Будет не слишком-то приятно выяснить, что сувенирный снежный шар является запрещенной бутылкой с жидкостью, и перевернуть из-за него всю сумку!</p>

<p><strong>Не упаковывайте подарки</strong></p>

<p>Раз уж мы заговорили о сувенирах: если вы решили сложить в сумку подарки, постарайтесь не упаковывать их. Некоторые из них выглядят подозрительно, а значит, придется потерять ценные минуты на распаковку. В крайнем случае можете взять оберточную бумагу и ленты с собой — будет чем заняться в самолете.</p>

<p><strong>Регистрируйтесь онлайн</strong></p>

<p>Быстро и экономично. Регистрация (или check-in) онлайн чаще всего начинается за 24 часа перед полетом. Не забудьте распечатать посадочный талон!</p>

<p><strong>Выберите подходящие сумки для гаджетов</strong></p>

<p>Нередко во время проверки багажа ноутбуки, планшеты, фотоаппараты и т. п. нужно извлечь из сумки и положить на ленту сканера отдельно. Не кладите в сумку для фотоаппарата ничего лишнего (например, нижнее белье), и вам не придется испытывать смущение!</p>

<p><strong>Одевайтесь подходяще</strong></p>

<p>Одевайтесь насколько возможно просто. Вместо пуловера с узким горлом выберите пиджак. Чтобы при досмотре вам не пришлось разуваться и шлепать по холодному полу в тоненьких пластиковых бахилах, выбирайте обувь без каблука (или платформы) и желательно без шнуровки. Домашние тапочки — идеальный выбор! Не забудьте чистые целые носки — на случай, если вас всё-таки попросят разуться.</p>

<p><strong>Избавьтесь от металла</strong></p>

<p>Вам предстоит пройти через металлодетектор, поэтому постарайтесь заранее избавиться от всего металлического. Ремни, телефоны, бижутерию, значки, цепочки, ключи и мелкие монеты лучше заранее оставить в багаже. Постарайтесь приобрести привычку не ссыпать сдачу в задний карман джинсов. В крайнем случае держите под рукой небольшую сумку, в которую можно сложить всё это и затем положить на ленту сканера.</p>

<p><strong>Приготовьте документы</strong></p>

<p>Нет ничего более неприятного, чем задерживать очередь под тяжелыми взглядами соотечественников, разыскивая посадочный талон и паспорт на дне сумки. Перед тем, как отправиться в аэропорт, убедитесь, что все документы на месте и лежат в безопасном и легкодоступном кармане.</p>

<p><strong>Выходите вовремя</strong></p>

<p>Золотое правило! Держите в памяти, что выход на посадку закрывается за сорок минут до вылета. Добавьте к ним время на прохождение досмотра и паспортного контроля, время на дорогу до аэропорта… у вас есть калькулятор?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вкус тлена и прелесть запустенья]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/sweet-desperation-places"/>
    <updated>2013-10-24T16:54:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/sweet-desperation-places</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Настала осень, и ничто больше до весны не может согреть человеческое сердце. Природа умирает, жизнь бессмысленна, усилия тщетны, душа жаждет только покоя.
Узнали себя, любители меланхоличных путешествий? Вы познаете мир только затем, чтобы убедиться, что везде — одно и то же? Мы подобрали четыре места на карте, которые придутся вам по вкусу, и одно, которое может изменить ваше мировоззрение.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/sweet-desperation-places/tlen.jpg"></p>

<!--more-->


<h2>Дануич, 140 километров к северо-востоку от Лондона</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/sweet-desperation-places/dunwich.jpg"></p>

<p>От британского города Дануич на суше сегодня осталось немного. Остальное — на морском дне.</p>

<p>До 13 века Дануич был процветающим городом с населением около 3000 человек. Однако после разрушительных бурь и эрозии берега сегодня он состоит из нескольких улиц, на которых живут 84 человека и трактира. Последние несколько веков Дануич безвозвратно погружается в морские волны, и уже наполовину стал достоянием учебников истории.</p>

<p>В местном музее можно увидеть, как выглядит та часть города, что сейчас находится под водой: церкви, площади, улицы. Но настоящий музей — на морском берегу: когда вы ходите по пляжу, внимательно смотрите под ноги. Среди камней частенько попадаются предметы быта, выброшенные с «подводных улиц», а порой и кости с размытого кладбища.</p>

<p>Кроме морской могилы, тут две достопримечательности: остатки францисканского монастыря и трактир «Flora tea rooms», где подают рыбу с картошкой и чай в фарфоровых чашках, знававших лучшие времена.</p>

<p>Но главная достопримечательность этого места — чувство опустошенности. И сознание того, что в следующие век или два Дануич исчезнет с лица земли.
Сейчас «британской Атлантидой» занимаются археологи: <a href="http://dunwich.org.uk">www.dunwich.org.uk</a></p>

<h2>Консонно (Consonno), Ломбардия, Италия</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/sweet-desperation-places/consonno.jpg"></p>

<p>Сядьте поудобнее и послушайте сказку. Когда-то в северной части Италии, у подножия Швейцарских Альп, жил-поживал небольшой городок Консонно — тихий, спокойный, населенный всего тремя сотнями жителей. Но, как это бывает в сказках, судьба Консонно изменилась в один день. В середине XX века собственники земли, на которой располагался городок, две аристократические итальянские семьи, решили ее продать. Покупатель появился быстро — новым владельцем Консонно стал эксцентричный граф Марио Багано, имевший на свою новую собственность большие планы. В лучших традициях сказочных злодеев он велел полностью разрушить город, чтобы возвести на его месте развлекательный комплекс, подобный американскому Лас-Вегасу в США.
В проекте это была огромная крепость, охраняемая переодетыми средневековыми рыцарями, казино, на входе в которое посетителей встречал сфинкс, торговый центр, полный сокровищ из пещеры Али-бабы, спортивные сооружения, зоопарк с разнообразными животными. В газетах проект быстро обозвали «Городом игрушек».</p>

<p>Около 1962 года в город вошли бульдозеры, которые разрушили все постройки, включая и дома, некоторые из которых еще были обитаемы. Небольшое количество оставшихся верными городу жителей были переселены в наскоро слепленные постройки на задворках будущего великолепного комплекса. Разрушители пощадили только кладбище и церковь Сен-Маурицио.</p>

<p>Строительные работы были приостановлены в 1967 году — «Город игрушек» встретил своих первых посетителей незавершенным. Первое время поток посетителей рос, но эйфория была недолгой, и через несколько лет граф был вынужден остановить строительные работы насовсем. Окончательно судьбу «Города Игрушек» решил оползень, который спустился на город в 1976 году, разрушил единственную дорогу и отрезал доступ посетителей к комлексу. С тех пор Консонно посещают только вандалы, постепенно разрушающие мечту Багано. В 2007 году на территории города прошло несколько рейв-пати — таких разрушительных, что на любых планах восстановления города был поставлен крест.
Сейчас истории города посвящен сайт: <a href="http://www.consonno.it">www.consonno.it</a></p>

<h2>Spree Park, Берлин</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/sweet-desperation-places/spree-park.jpg"></p>

<p>Часто ли вам снятся кошмары? Во многих ли из них дело происходит в заброшенном парке аттракционов? Нет, это не сеанс у начинающего психоаналитика, а попытка понять, понравится ли вам заброшенный Spree Park в Берлине, к настоящему времени уже официально переименованный в парк сюрреализма: заброшенные американские горки, колесо обозрения, выглядывающие из самых неожиданных мест динозавры и мамонты, непонятно куда ведущие тоннели и нелепые силуэты аттракционов. Владелец парка, Норберт Витт, отчанный авантюрист, однажды обанкротился, закрыл свое детище «на реконструкцию» и отправился в Перу, где держал небольшой тихий луна-парк. Через два года он вернулся в Берлин с новым аттракционом — ковром-самолетом, который должен был вернуть Spree Park былое внимание публики. Однако что-то в изобретении неизвестного перуанского гения не понравилось немецким таможенникам — вероятно, спрятанные в ящиках с механизмами 180 килограмм кокаина.</p>

<p>Отсидев семь лет за транспортировку наркотиков, Витт всё еще полон решимости отреставрировать свой парк, и по воскресеньям за небольшие деньги  катает посетителей на паровозике, маршрут которого пролегает через всю территорию парка.</p>

<h2>Аэропорт Темпельхоф, Берлин</h2>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/sweet-desperation-places/tempelholf.jpg"></p>

<p>Но в том же Берлине есть примеры того, как заброшенная территория обрела новое рождение. Берлинский аэропорт Темпельхоф — важная частица новейшей истории Германии, символ бурного развития Берлина в XX веке. Здесь была написана история европейской авиации: именно здесь в сентябре 1909 года демонстрировал возможности авиационной техники Орвилл Райт, а в 20-е и 30-е здесь был создал настоящий аэропорт. За два года до Олимпийских игр 1936 года архитектор Эрнст Забигель предложил проект нового здания аэропорта, который позволял увеличить пропускную способность аэропорта до 6 млн. человек в год. Позднее Норман Фостер назвал грандиозное здание площадью более 307 тысяч кв. метров «матерью всех аэропортов».</p>

<p>В следующие годы множество известных и менее известных исторических личностей приземлялись на плиты Темпельхофа. В 2008 году аэропорт был закрыт — но не забыт! Через некоторое время некие энтузиасты начали водить по нему экскурсии, взлетные полосы освоили велосипедисты и кайтеры, а поблизости разбили парк с кафе и гамаками.
К сожалению, человек не может увидеть все углы огромного здания за одну двухчасовую экскурсию. Просто для информации: если вы захотите осмотреть все помещения аэропорта и будете делать это каждый день, включая выходные, вам понадобится около трех лет! Просто безумие!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Хомо Ваканциус]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/homo-vacancius"/>
    <updated>2013-09-26T15:37:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/homo-vacancius</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/homo-vacancius/italian-comedian.jpg"></p>

<p>Что делают британские ученые, когда они собираются на конференцию, но уже в аэропорту узнают об отмене рейса? Не желая терять времени даром, они принимаются изучать человеческую природу. Рассредоточившись по аэропорту, ученые наблюдали за группами туристов, а затем приставали к ним с расспросами. Результатом стало исследование, опубликованное на портале <a href="http://www.travelsupermarket.com/">Travel Supermarket</a> и описывающее несколько видов Хомо Ваканциус.<!--more--></p>

<p><strong>Командир</strong> становится негласным лидером всякой группы. Если нужно что-то организовать, он всегда впереди. Особенно хорошо командиру удается распределение денег и поиск компромиссов. Если вам удалось приберечь яблочко, под руководством командира вы сами не заметите, как разделите его на всех.</p>

<p><strong>Актер</strong> — это душа компании. Даже у автомата с сендвичами он ведет себя как благородный рыцарь, освобождающий девицу из логова дракона. Но в то же время — очень простой, земной и добросердечный человек.</p>

<p><strong>Идеалист</strong> сосредоточен на других. Это экстраверт, которому необходимо непрестанно заботиться об остальных в компании. Все его усилия исключительно интенсивны, что порой немало раздражает, но идеалист искупает этот недостаток своим хорошим настроением.</p>

<p><strong>Вдохновитель</strong> — ось, центр и несущая конструкция всякой путешествующей компании. Вдохновители отличаются высокой мотивацией, они полны энергии и оптимизма. У них отличное чувство юмора, так что все любят их общество.</p>

<p>О последнем типе путешественника авторы исследования, конечно, скромно умолчали. Придется нам описать его за них. Если вам больше всего по душе сидеть на чемодане, грызть чипсы и внимательно наблюдать за спешащими людьми с чемоданами — вы, без сомнения, британский ученый.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Полный нудизм]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/i-like-to-nude-it"/>
    <updated>2013-09-10T19:20:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/i-like-to-nude-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/i-like-to-nude-it/cap-d-agde-sea.jpg"></p>

<p>Если каждое лето вы с отвращением прикрываете тело маленькими кусочками ткани и мечтаете разоблачиться полностью, чтобы предстать перед матерью-природой и изумленными братьями и сестрами по человечеству в своем истинном виде, то ваше место — Кап д&#8217;Агд, самая раскрепощенная часть морского курорта Агд во Франции. Это не просто нудистский пляж, а город, где голым людям рады и за пределами полосы прибоя и где вы можете забыть об одежде, не опасаясь вызвать фурор и попасть на первые полосы газет. Там видали и не такое.<!--more--></p>

<p>Расположенный в 60 километрах от Монпелье, Кап д&#8217;Агд располагает всем необходимым для самостоятельно функционирующего города: ресторанами, барами, дискотеками, аптеками, больницей, супермаркетами,  автозаправкой, почтовым отделением и даже банком. Все эти удобства позволяют туристам наслаждаться полноценным отдыхом без необходимости утомлять себя одеждой. Поэтому голые тела встречаются везде и всегда даже в прохладные вечерние часы. При этом полная обнаженность — не обязательное правило, хотя есть и некоторые ограничения: нельзя носить провоцирующие костюмы и демонстрировать неприличные позы и предметы. Всё для спокойствия и мирного сосуществования. Нудистское поселение может похвастаться несколькими жилыми районами и кемпингом.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/i-like-to-nude-it/cap-d-agde-map.jpg"></p>

<p>История Кап д&#8217;Агд началась после Второй Мировой войны, когда эта земля принадлежала семейству Ольтра. Братья Ольтра мирно выращивали маслины на своих песочных дюнах, пока однажды не заметили, что на их прибрежном участке появился палаточный лагерь, обитатели которого предпочитают загорать голышом. Братья правильно рассудили, что куда лучше наслаждаться видом голых задов хорошеньких туристочек не тайком в бинокль, а в роли гостеприимного хозяина, и создали кемпинг, в 1973 году официально получивший статус нудистского пляжа. Сейчас в разгар сезона его посещает около 40 тысяч посетителей в день. И все — совершенно голые.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/i-like-to-nude-it/barfusspfad-in-bad-sobernheim.jpg"></p>

<p>Вы более консервативны? Начните с малого. Если вы любите американские фильмы начала 60-х, то наверняка помните комедию «Босиком по парку» и его центральный конфликт: молодая жена разочаровывается в своем муже, подающем надежды юристе, из-за его неспособности к романтическому порыву: гулять босиком по дорожкам ближайшего парка. В дождь и 17°С.</p>

<p>О, эти женщины!</p>

<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/i-like-to-nude-it/barfusspfad-in-bad-sobernheim-dirt.jpg" width="300"></p>

<p>Меж тем современный горожанин может прожить всю жизнь, ни разу не коснувшись земли босыми ногами (а в особо запущенных случаях — не давая сесть пылинке на лакированный ботинок). Так что если однажды утром вы решите изменить свою жизнь, отправляйтесь в Парк босоногих (Bad Sobernheim Barfußpfad) в Германии, где найдете отличную траву, чудесную грязь (ха!) и множество решительных голопятых единомышленников.
Идея создателей парка заключалась в том, чтобы дать людям возможность почувствовать полноценную (скорее даже «буквальную и недвусмысленную») связь с землей — нечто, что с ними редко случается за пределами пляжа с раскаленным песком. Так что воспользуйтесь случаем, вспомните детство и смело залезайте в грязь по колено!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[20 симптомов того, что вы — дромоман]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/dromomania"/>
    <updated>2013-09-02T18:51:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/dromomania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/dromomania/travel-line.jpg" width="400"></p>

<p>Дромомания — это медицинский диагноз, который можно описать как «патологический туризм»: непрестанное желание перемещаться с одного места на другое. Иногда импульс настолько силён, что пациент не может остановиться и путешествует безостановочно. Раньше бродяг-дромоманов частенько арестовывали и сажали в тюрьму, но силами покровителя дромоманов Святого Томаса Кука и его первого в истории туристического бюро это опасное заболевание стало считаться милым чудачеством.</p>

<!--more-->


<p>Проверьте, насколько сильна ваша мания, по приведенному ниже списку симптомов:</p>

<ol>
<li>Ваш чемодан никогда не распакован полностью.</li>
<li>Среди прочего в нем — постоянно обновляющаяся коллекция гостиничных мыльц и флакончиков шампуня.</li>
<li>Вы можете ругаться по меньшей мере на шести языках.</li>
<li>Единственная причина, которая заставляет вас работать — необходимость добывать деньги на следующее путешествие.</li>
<li>Стюардессы называют вас по имени до того, как заглянут в ваш билет.</li>
<li>У вас больше приятелей за рубежом, чем на родине.</li>
<li>В путешествии вы&hellip; планируете следующее путешествие!</li>
<li>Когда туристы спрашивают у вас дорогу, вы отвечаете им без промедления.</li>
<li>Сидя на офисном стуле вы бессознательно ищете ремень безопасности.</li>
<li>Вы провели больше времени в воздухе, чем в автомобиле.</li>
<li>В своем доме вы чувствуете себя странно.</li>
<li>Постоянно прикидываете, можно ли приспособить домашнюю подушку для путешествия.</li>
<li>Ваша комната полна сувениров.</li>
<li>Вы знаете текущий курс по крайней мере пяти видов валюты и три из них всегда держите в кошельке.</li>
<li>Предложение остаться дома на выходных приводит вас в панику.</li>
<li>Вам трудно заснуть без звука работающего двигателя.</li>
<li>Вы можете собрать багаж за пять минут.</li>
<li>Ваш список жизненных целей состоит из топонимов.</li>
<li>В ванной вы суете руки под кран и ждете, когда вода пойдет сама.</li>
<li>Раздражаетесь, когда официант не понимает ваш старательный голландский. И только затем замечаете, что вы в Венгрии.</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Великий Гэтсби]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/velikii-getsbi"/>
    <updated>2013-08-29T18:35:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/velikii-getsbi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В фильме Вуди Аллена «Полночь в париже» герой-американец, проводящий отпуск во французской столице и чувствующий себя неуместным в компании своих соотечественников, по законам кино переносится в золотые 20-е годы XX века и знакомится с Пабло Пикассо, Эрнестом Хэмингуэейм и семейством Фицджеральд — очарованными, как и он, Парижем.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/velikii-getsbi/great-gatsby.jpg"></p>

<p>Через два года после этого на экраны вышла киноверсия романа «Великий Гэтсби», автор которого — один из героев фильма, Френсис Скотт Фицджеральд, а действие развивается в ту же самую эпоху. Через месяц после премьеры портал отелей Trivago подобрал пять примечательных отелей, которые переносят своих гостей в сказочное изобилие «ревущих двадцатых»: от величественных отелей с живописными садами и приватными пляжами на северном побережье Лонд-Айленда до бутиковых отелей в сердце Манхеттена.</p>

<!--more-->


<p><img class="right" src="http://blog.eviterra.com/images/velikii-getsbi/chatham-bars.jpg" width="500"></p>

<p>Построенный около 1912 года бостонским брокером Чарльзом Харди, отель Chathams Bar Inn занимает 100 гектаров лугов с видом на залив Pleasant Bay на Атлантическом океане. Кроме основного исторического здания, отель предлагает виллы, спа-апартаменты и собственный пляж, а ресторан и веранда с видом на океан отреставрированы и приведены к оригинальному виду начала прошлого века. Собственный яхт-флот отеля предлагает экскурсии, рыбалку и возможность встретить восход солнца в открытом океане.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/velikii-getsbi/fitzgerald.jpg"></p>

<p>Скотт и Зельда Фицджеральд были частыми посетителями нью-йоркского отеля «Плаза», который и стал фоном для одной из наиболее драматичных сцен и Великом Гетсби — в одном из его экстравагантных номеров происходит ссора главных героев.<br/>
Воспользовавшись интересом к судьбе своего бывшего клиента, отель создал апартаменты «Фицджеральд», прославляющие эру джаза и творчество писателя.</p>

<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/velikii-getsbi/surrey.jpg" width="500"></p>

<p>Построенный около 1926 года отель «Surrey» в Нью-Йорке использовуется как резиденция для знаменитостей. Тут проживали президент Джон Ф. Кеннеди и кинозвезды первой половины XX века Клодет Кольбер и Бетти Дэвис.
Отели Vanderbilt Grace в Ньюпорте, штат Роуд Айленд, и «Wauwinet» на острове Нанткет, южнее Кейп Коуд, тоже полагаются на то, что состоятельные гости ностальгируют по эре декаданса и желают изобилия и уединения.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/velikii-getsbi/generator-hostel.jpg"></p>

<p>А что же в это время происходит в Париже, который так любил автор «Великого Гэтсби»? В моде по-прежнему романтическая бедность, поэтому компания «Generator» до конца 2014 года откроет неподалеку от канала Сен-Мартен гигантский хостел на 950 спальных мест. По прогнозам, аренда одной койки обойдется примерно в 12 евро. Добавьте к этому вино из пыльной бутылки и сыр с плесенью и получите уникальную возможность почувствовать себя парижским беспризорником или, если вы давно не мальчишка, задумчивым клошаром.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Необъяснимые фестивали Балкан и не только]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/neobyasnimyie-festivali-balkan-i-ne-tolko"/>
    <updated>2013-08-27T16:18:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/neobyasnimyie-festivali-balkan-i-ne-tolko</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/balkans/bread.jpg"></p>

<p>Если вы из тех, кто воспринимает долгожданный отпуск как время, когда можно приняться за настоящую работу, то отправляйтесь на Балканы, засучите  рукава и начинайте&hellip; месить тесто.</p>

<!--more-->


<p>Каждое начало августа хлебный дом «Святой Христофор» в болгарском Габрово устраивает трехдневные курсы для всех желающих научиться мастерству хлебопека. В рамках экофестиваля Узана, проходящего в одноименной местности, организаторы превращают свое умение замешивать тесто и печь хлеб в истинное представление. В первый день курсов участников учат технологии приготовления в домашних условиях как дрожжевого, так и бездрожжевого хлеба, и объясняют, почему всем сосудам стоит предпочесть деревянное корыто. На втором модуле студентов учат обращаться с печью, а на третьем — самостоятельно готовить миски, лопаты и другие пекарские приспособления. В оплату курса входит проживание в гостевом доме, завтраки и ужины, а вот обед обычно состоит из того, что наготовили сами участники. Свободное время всякий может употребить как захочет: прогулки по горам, разговоры о полученных знаниях или уединение с книгой.</p>

<p>Надо заметить, что эти курсы — часть Всемирного Хлебного Движения, инициативы, объявленной в качестве борьбы с климатическими изменениями в Копенгагене в 2009 году. По мнению ее создателей, умение печь хлеб — первый шаг к самостоятельной жизни. Следующий шаг — кусочек масла, а там недалеко и до колбасы.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/balkans/montenegro-laziness.jpg"></p>

<p>Работа руками вас не привлекает, а друзья и родственники твердят, что в конкурсе лентяев вы займете первое место? Вам прямая дорога в Черногорию. Собственники черногорского этнопоселения Монтенегро близ города Никшич собирают профессионалов этого вида спорта и организуют уникальное состязание по лежанию на траве под лозунгом «Хлеб без мотыги». Все заинтересованные «ленивцы» уже сейчас могут регистрироваться для участия в состязании, которое состоится 30 августа. Условия просты: соревнующиеся не ограничены в воде и питье, но не могут покидать место отдыха ни по какому поводу, в том числе по физиологическим причинам. Победителем будет объявлен тот, кто сможет отдыхать в таких условиях дольше всех, и ему будет вручена награда 200 евро. Даже если вам не удастся одолеть балканских профессионалов на их территории, вы сможете хотя бы обменяться секретами мастерства, а по возвращении домой с полным правом проводить настоящие мастер-классы.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/balkans/mudrijada.jpg"></p>

<p>Однако наиболее колоритному фестивалю на Балканах скоро исполняется 10 лет. Он проходит в Сербии и называется Mud®ijada. Да, вы не ошиблись, буква R в середине слова — дань благозвучности, а на фестиваль собираются повара со всего мира, чтобы состязаться за звание автора лучшего рецепта приготовления&hellip; тестикул различных животных. Однажды проверив на себе народное поверье о том, что употребление этих деликатных частей тела разных животных улучшает сексуальную жизнь, молодой серб Любомир Ярович задался высокой целью улучшить качество жизни людей, испытывающих проблемы в сексуальной сфере, и, с помощью кулинарного состязания найти самую сильную комбинацию природных афродизиаков. Любомир начал изучать рецепты главных поваров мира и любителей-полупрофессионалов в этой специфичной кулинарной сфере, а затем в 2004 году создал это уникальное гастрономическое состязание, в котором представители Венгрии, Македони, Финляндии, Греции, Норвегии, Боснии и Герцоговины, Австралии, США, Дании, Израиля и многих других стран борются за титул чемпиона.
Любомир сожалеет, что современное общество считает стыдным употреблять в пищу то, что считалось деликатесом при дворах королей многих держав, и признается, что наиболее сложная часть в организации фестиваля — не снабдить достаточным количеством продуктов всеx участников, а уговорить зрителей попробовать готовые явства.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/balkans/dirty-dirt.jpg"></p>

<p>Искушенным натурам балканские развлечения покажутся пресноватыми. А вот в Южной Корее есть фестивальчик, где можно реализовать по-настоящему грязные мечты, в буквальном смысле: утонуть в грязи в Грязевом фестивале в городе Борьон. Несколько лет назад этот праздник был лишь рекламным событием местного производителя косметики, но сейчас это фестиваль, который посещает до миллиона туристов ежегодно. Повсюду серая (и очень полезная) грязь, и в глазах участников, кроме грязи, вы можете видеть, как могут быть счастливы и довольны люди, когда они похожи на автомобили, проехавшие несколько тысяч километров по пересеченной местности.
Кроме традиционных грязевых ванн с полезными для кожи свойствами, в меню включена уйма бурных развлечений: бои в грязи, ползание в грязи, конкурс грязевых скульптур и даже заплыв в грязевом бассейне.
Вам не идут серые тона? Попробуйте другие — так как участие в фестивале не предусматривает большого количества одежды, то можете стать моделью в состязаниях мастеров боди-арта.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Время мужчин]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/vremya-muzchin"/>
    <updated>2013-08-21T16:01:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/vremya-muzchin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если ваше детство прошло с Джеком Лондоном, Жюль Верном и авантюрными мечтами перед сном, настало время его припомнить. Большие приключения не остались в прошлом. Поторопитесь пережить их, пока последние девственные уголки планеты не сдались под напором глобального потепления и китайских туристов.</p>

<p><strong>Марафон в пустыне</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/vremya-muzhchin/desert-run.jpg"></p>

<!--more-->


<p>Для многих из нас и обычный марафон, 42,19 километра – серьезный вызов (вероятно, потому, что традиционные три пива за ужином — не самая подходящая подготовка). А вот одна растущая группа энтузиастов не разменивается на мелочи. Они увеличили дистанцию до 230 километров, и чтобы их нельзя было упрекнуть в мягкотелости, перенесли трассу в раскаленные пески Сахары. Дневные температуры там превышают 50 градусов по Цельсию, а ночью опускаются до нуля. Участники имеют право взять с собой бутылку воды, немного еды, фонарик и компас. Несмотря на явно мазохистский характер этого развлечения, каждый год все больше людей стремятся принять в нем участие. Сейчас проводится полдюжины песочных марафонов, но самым престижным остается марокканский Marathon des sables. Хорошая новость состоит в том, что взнос участника, составляющий 2600 евро, включает в себя стоимость авиабилетов (из Лондона и Парижа), внутренние трансферы и вообще всю организационную часть.</p>

<p>Если ваша отвага и честолюбие сильнее инстинкта самосохранения, то марафон в пустыне — отличный способ превратить трудное приключение в смертельно опасное. В 1994 году участник Marathon des Sables Мауро Проспери сбился с маршрута из-за песчаной бури. Итальянец провел в пустыне 9 дней и за это время похудел на 13 килограмм. К счастью, на десятый день он был обнаружен и спасен семейством берберов-кочевников. Хорошо, что не бойцами Фронта Освобождения Западной Сахары.</p>

<p><strong>На резиновой лодке через океан</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/vremya-muzhchin/boat-around.jpg"></p>

<p>Если раскаленные пески для вас суховаты, есть другой способ растрясти жирок — путешествия по воде. В кругосветных путешествиях на яхте давно уже нет особого героизма — особенно с тех пор, как в серийное оборудование яхт включены холодильник с напитками, массажные кресла и джакузи на палубе. Но попробуйте пересечь Атлантику на простой надувной лодке с часами и маленьким радиоприемником, без еды и пресной воды. Такое путешествие совершил еще в 1952 году жизнерадостный француз Ален Бомбар на своей 4,5 метровой лодке «Еретик», стремясь доказать, что пострадавшие от кораблекрушения имеют шанс выжить. На протяжении 64 дней источником пищи и пресной воды для него была сырая рыба, пойманная с помощью примитивного гарпуна. На берег в Барбадосе француз сошел похудевшим на 25 килограмм, но доказавшим свой тезис.</p>

<p>С тех пор многие люди не устояли перед искушением пойти по его стопам. Через несколько лет телепутешественник Беар Гриллс повторил достижение Бомбара, но не в тропиках, а в суровых условиях Северного Ледовитого океана. Русский путешественник Федор Конюхов пересек океан на одноместной весельной лодке — около 1,6 миллионов махов веслами. Если вы боитесь непредсказуемого характера океана, можете повторить этот рекорд хотя бы на гребном тренажере.</p>

<p><strong>Через ледяную страну</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/vremya-muzhchin/ice-age.jpg"></p>

<p>Долгие годы самая широкая тропа вела авантюристов в Антарктиду. Но в наши дни там, где капитан Скотт и его товарищи трагически погибли, не сумев преодолеть 18 километров до следующего продуктового склада, вас ждет обильный обед из нескольких блюд в компании ученых со станции &ldquo;Южный полюс&rdquo;. Путешествие к Южному полюсу превратилось в доступное туристическое развлечение — нужно лишь быть физически подготовленным (умеренно) и иметь несколько тысяч евро на оплату транспорта и экипировки.</p>

<p>Более интересный вызов себе — пересечения острова Гренландия, непредсказуемой и слабо изученной страны, покрытой коварными ледниками. Если вы решитесь вступить на этот путь, то есть несколько компаний, которые предоставят инструктаж и проводника. Приготовьтесь отдать примерно 4000 евро, включая транспорт из Европы.</p>

<p><strong>Каяк и коралловые атоллы</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/vremya-muzhchin/kayak-only.jpg"></p>

<p>Похоже, каяк в последние годы стал наиболее популярным увлечением среди любителей экстрима. Организуются всевозможные экспедиции на этих миниатюрных лодочках — начиная от обзора далматского побережья Хорватии и заканчивая масштабным путешествием по Юго-восточной Азии, через Вьетнам, Камбоджу, Таиланд и Мьянму. Но самое заманчивое предложение — Полинезия с её бескрайними архипелагами, включая прелестный и все еще девственный остров Туамоту. Решившись навестить места Гогена, на самолете вы можете достичь Рангироа, где состоится последний контакт с цивилизацией, а за ним вас ждут несколько десятков коварных, но неописуемо красивых коралловых атоллов. По легенде, на каком-то из них всё ещё лежит без дела баснословных размеров сокровище монастыря в Писко (Перу) — примерно 14 тонн золота. Отличный способ покрыть расходы на подобное приключение, они составляют около 5-6 тысяч евро.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пляжи с историей]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/pliazhi-s-istoriei"/>
    <updated>2013-08-12T15:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/pliazhi-s-istoriei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Бывают люди, испытывающие наслаждение от прикосновения к Большой Истории. Мысль о том, что расстилающийся перед ними пейзаж много лет назад озирал человек, чье имя упомянуто в учебнике истории приводит их в неизъяснимое волнение и трепет, а из путешествия они возвращаются, хвастаясь нетронутой загаром кожей и рассказами о посещенных музеях. Если вы из таких, то хотим сообщить вам — великие люди прошлого не брезговали пляжами! Последуйте их совету и отправляйтесь на любой из перечисленных ниже.</p>

<p><strong>Корфу, Греция</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/pliazhi-s-istoriei/korphu.jpg"></p>

<!--more-->


<p>Любимая всеми австрийская императрица Елизавета Баварская, больше известная по книгам и фильмам под своим детским прозвищем «принцесса Сисси» — каждое лето проводила в своей резиденции на острове Корфу, воздух которого оказывал целебное воздействие на ее болезнь легких. Для неё был построен дворец Ахилион, украшенный статуями Ахилла — любимого античного героя принцессы. Дворец находится в городке Гастури, в 10 километрах от административного центра Корфу.</p>

<p><strong>Капри, Италия</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/pliazhi-s-istoriei/capri-italy.jpg"></p>

<p>Капри помнит лучшие пляжные вечеринки римских патрициев. Если вы хотите знать, как они выглядели, можете легко представить самые расточительные развлечения наших дней. Некоторые из них продолжались по пять лет, и хотя популярными туристическими направлениями того времени были Египет и Греция, чаще всего отдых проходил недалеко от дома, на курортах Неаполитанского залива. На протяжении нескольких веков самые богатые римляне проводили отдых в Байе — суперсовременный для того времени курорт с горячими минеральными источниками, праздниками, могущими порадовать самого искушенного гедониста, и люксозными виллами, хозяева которых запросто могли заполучить в соседи кого угодно, от Цезаря до Нерона.
Сегодня развалины Байи — на дне неаполитанского залива (для туристов там расположен подводный археологический парк), но ближайший аналог древнего города есть на острове Капри, одном из тех мест, куда прибываешь, чтобы быть замеченным.
Попасть на Капри можно на регулярном пароме из Неаполя.</p>

<p><strong>Фигерос, Испания</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/pliazhi-s-istoriei/Figueres.jpg"></p>

<p>Вероятно, ребенком Сальвадор Дали сидел на пляже на окраине Фигерес (городка примерно в 15 километрах от побережья), точно там, где сейчас можно расстелить своё полотенце, записывал свои размышления и черпал вдохновение для своих будущих великих дел. Ему было всего 15 лет, когда состоялась его первая публичная выставка в театре родного Фигероса. Сегодня впечатляющее здание театра превращено в музей художника. Чего еще можно пожелать: пляж и зрелище! Самые близкие крупные прибрежные города — Росес и Кадакес, а Барселона — примерно в двух часах езды на автомобиле.</p>

<p><strong>Окракоук, США</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/pliazhi-s-istoriei/okrakouk.jpg"></p>

<p>Остров Окракоук расположен недалеко от побережья Северной Каролины в США, и на нём в 1718 году был пойман самый знаменитый пират в истории — Эдвард Тич по прозвищу Черная Борода. В то время там кипела оживленная торговля товарами со всего света — лучшее место для пирата! Черная борода был так популярен в свое время, что Роберт Луис Стивенсон увековечил его в романе «Остров Сокровищ». Достичь острова Окракоук можно на лодке или бесплатном пароме от мыса Хатерас (также известного как Гаттерас, тоже немало прославившегося пиратскими историями).</p>

<p><strong>Остров Святой Елены, Африка, заморские владения Великобритании</strong></p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/pliazhi-s-istoriei/st-helena.jpg"></p>

<p>Место ссылки великого Бонапарте до сих пор остается одним из самых удаленных уголков мира — до него можно добраться лишь на корабле с соседнего острова Вознесения, откуда раз в неделю совершаются рейсы на континент. Видимо, из-за трудноступности русские туристы могут посещать остров без визы. Если повезет миновать сезон дождей, то вы можете выпить самого дорогого в мире кофе (не считая недоразумения под названием «Копи Лувак») и вволю позагорать на пляже Sandy Bay, песок которого, возможно, попирал ногами сам великий полководец, тщательно высматривая на горизонте паруса корабля со своими освободителями. Однако купаться на пляже запрещено — якобы из-за сильных подводных течений.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Нескучные путеводители]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/neskuchnye-putevoditeli"/>
    <updated>2013-07-18T19:39:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/neskuchnye-putevoditeli</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если вы устали от стандартных туристических маршрутов, но не можете самостоятельно придумать альтернативу, то вам просто нужно подобрать подходящий путеводитель. Мы можем подсказать несколько, которые могут сделать ваше путешествие поистине уникальным.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/neskychnye-putevoditeli/cargo-ship.jpg"></p>

<!--more-->


<p><strong>Путешествуйте в качестве балласта.</strong> Наверное, вы подумаете, что туристов, предпочитающих товарные корабли как основной вид транспорта, пренебрежительно мало. А вот в издательстве Cadogan решили, что эти люди имеют право на собственный путеводитель. В результате появилось издание <a href="http://www.amazon.com/Travel-Cargo-Ship-Hugo-Verlomme/dp/1860110355/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1373494894&amp;sr=8-1&amp;keywords=Travel+by+Cargo+Ship">«Путешествуй на товарном корабле» (Travel by Cargo Ship)</a>, в котором есть исчерпывающая информация о 120 маршрутах, которые можно покорить на всевозможных товарных судах. Кроме того, сколько это будет стоить и сколько времени займет, путеводитель раскроет вам вероятность того, что избранный вами транспорт будет захвачен пиратами, и это разрушит ваши каникулы.</p>

<p><a href="http://www.amazon.com/Round-Ireland-Fridge-Tony-Hawks/dp/0312274920/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1373494962&amp;sr=1-1&amp;keywords=ireland+with+refrigerator"><strong>«Вокруг Ирландии с холодильником» (Round Ireland with a Fridge)</strong></a> — не классический путеводитель, а результат проигранного спора. Подобно многим другим людям, употребляющим много пива по вечерам, автор Тони Хоукс проснулся с отрезвляющей мыслью о заключенных ночью пари. В данном случае солидный залог подкреплял обещание объехать всю Ирландию за месяц в компании холодильника. Поразмыслив, Тони решил, что честь дороже неудобств подобного путешествия, и отправился за выигрышем. И описал свои злоключения в книге — к удовольствию других любителей рискованных пари. За приключениями Тони также можно следить на его официальном сайте <a href="http://www.tony-hawks.com/">(http://www.tony-hawks.com/)</a> и скоро — в полнометражном фильме.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/neskychnye-putevoditeli/tonyhawk.jpg"></p>

<p><a href="http://www.amazon.com/Laid-Rest-California-Cemeteries-Famous/dp/0762741015/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1373494998&amp;sr=1-1&amp;keywords=Laid+to+rest+in+California"><strong>«Вечный покой в Калифорнии» (Laid to rest in California)</strong></a> адресован туристам, которые устали от музеев, архитектурных достопримечательностей и парков. И при этом — устали до смерти. В путеводителе указаны места вечного покоя бренных тел различных знаменитостей — спортсменов, музыкантов, актеров, политиков. Каждый найдет кого-то интересного для себя.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/neskychnye-putevoditeli/california.jpg"></p>

<p><strong>Отели, рестораны и трансплантация.</strong> Если вы нуждаетесь в операции, но подозреваете, что местные врачи переоценивают свой труд, можете спокойно махнуть рукой на них и поискать разумные цены на чужбине. <a href="http://www.amazon.com/Complete-Medical-Tourist-Inexpensive-Cosmetic/dp/1844542017/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1373495116&amp;sr=1-1&amp;keywords=The+Complete+Medical+Touristl">«Путеводитель медицинского туриста» (The Complete Medical Tourist)</a> проведет ваc по больницам мира и посоветует, где увеличить бюст, откорректировать нос или произвести трансплантацию печени. Больше всего медицинских маршрутов ведут в Азию, но мы не уверены, что издательство гарантирует качество предлагаемых услуг.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/neskychnye-putevoditeli/medical-tourism.jpg"></p>

<p><strong>Удовольствие в труде — кого-то другого.</strong> «Как приятно смотреть, как другие работают, когда находишься в отпуске!» — вероятно, так думала Джейн Уэа, прежде чем написать путеводитель <a href="http://www.amazon.com/Other-Peoples-Business-Guidebook-Industrial/dp/1882203011/ref=sr_1_cc_1?s=aps&amp;ie=UTF8&amp;qid=1373495340&amp;sr=1-1-catcorr&amp;keywords=Other+People%27s+Business%3A+A+Guidebook+to+87+Company+and+Industrial+Tours+in+and+Near+Ohio">«Работа других» (Other People Business)</a>. Он содержит список из 87 фабрик в американском штате Огайо, которые можно посетить и понаблюдать, как другие люди льют бетон, пришивают кнопки или разливают молоко по упаковкам.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/neskychnye-putevoditeli/work-and-travel.jpg"></p>

<p>(Если что, это техасские владельцы скважин в 1920-х годах. Смотрят.)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Джемаа эль Фна]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/dzhemaa-el-fna"/>
    <updated>2013-07-15T17:18:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/dzhemaa-el-fna</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если вы планируете провести несколько дней в Марракеше, постарайтесь взять номер в отеле внутри стен старого города — медины. Конечно, в большинстве этих маленьких отельчиков в старых домах крохотные номера с деревянной кроватью, по-домашнему накрытой пестрым пуховым одеялом, выложенным кафелем углом с душем и дыркой в полу для стока воды — вместо ванной и холодными (до +10 градусов) зимними ночами без отопления. Однако так вы будете в непосредственной близости от самого интересного — самого большого базара в Марокко и легендарной площади Джемаа эль Фна, объявленной ЮНЕСКО частью всемирного наследия в качестве «подлинной витрины Марокко».</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/marrakesh-02.jpg"></p>

<!--more-->


<p>Проснувшись утром, идите в Кафе Франсе, попросите у официанта в черном костюме-тройке завтрак и стакан мятного чая с палочкой корицы, сядьте на террасе среди прочих европейцев и сначала издали посмотрите на Джемаа-эль-фна, которую во всех направлениях пересекают местные жители и туристы. Посмотрите на крыши медины, где кошки гоняются друг за другом, проскальзывая между стойками спутниковых тарелок — точно так же, как на самой площади наездники на мотороллерах лавируют между пешеходами. Сверху муэдзин протяжно призывает верующих  — снизу его голосу вторят рычащие моторы или дребезжащие колеса.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/marrakesh-01.jpg"></p>

<p>На мотороллерах ездят марокканцы любого возраста, пола и религиозных взглядов. Загорелые юноши в кожаных куртках, широкоплечие и с пронзительным ищущим взглядом, аккуратно объезжают торговцев, разложивших ковры для молитвы.</p>

<p>Толстенькие матроны с небрежно завязанной на затылке полупрозрачной черной тряпкой, закрывающей нижнюю часть лица, и бабушки в очках с толстыми стеклами везут детей и продукты. Даже степенные седовласые мужчины в капюшонах с кисточкой, отличающиеся от францисканских монахов канонических гравюр только модной оправой очков да выглядывающими из-под коричневой фланелевой джелябы краями джинсов и воротничка отглаженной белой рубашки, седлают двухколесный транспорт.</p>

<p>Название «Джемаа-эль-фна» переводится как «место сбора ничтожеств» — уже одно это обещает не слишком щепетильному путешественнику немало впечатлений. Днем она наводнена заклинателями змей, бродячими фокусниками, татуировщицами хной и прочим экзотическим сбродом. Если повезет, можно увидеть столик, где продаются человеческие зубы и подержанные пластмассовые челюсти, а сам продавец выглядит выглядит сущим гробокопателем: даже сидящий напротив чернокожий колдун, разложивший перед собой сушеных многоножек и распластанные шкурки ёжиков с беспомощно торчащими скрюченными лапками — на его фоне почти интеллигентен.  Если приглядеться к толпе внимательнее, можно увидеть и агентов туристической полиции в одинаковых штатских костюмах, стремящихся помешать ловкачам облапошить подготовленного туриста.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/marrakesh-03.jpg"></p>

<p>В жаркую погоду площадь пахнет пылью и апельсиновым соком, в дождь — смесью сухой краски, пряностей и мочи, которую используют при выделке кожи, а сразу после захода солнца превращается в огромный ресторан под открытым небом: мгновенно и неизвестно откуда появляются ряды деревянных столов и передвижные кухни с дымящимися горами кускуса и глиняными горшочками с тажином.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/marrakesh-05.jpg"></p>

<p>А пока не наступила поздняя ночь, пройдитесь по медине и попробуйте что-нибудь не  купить. В отличие от хорошо знакомого российским туристам Египта, в Марокко есть собственная промышленность, поэтому стоит обратить внимание на живописные и удобные кожаные сумки ручной работы, легкую женскую одежду, украшения из серебра и поделочных камней в берберском  стиле, не пройти мимо рядов изготовителей ковров и мешков с пряностями и натуральной краской — особенно много натурального индиго, который  считается национальным берберским достоянием. Рассматривая товар, постарайтесь не заблудиться, а если всё-таки потеряли обратную дорогу, то просите помощи у двух человек: местного мальчишки, который за пару дирамов лично сопроводит вас к выходу, и собрата-туриста — если повезет, то вам попадется завсегдатай, способный сказать точное количество поворотов и улочек до вашего отеля.</p>

<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/marrakesh-04.jpg" width="400"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Enjoy Every Second. Рекламная кампания Samsonite]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/enjoy-every-second"/>
    <updated>2013-07-11T17:22:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/enjoy-every-second</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/samsonite-01.jpg"></p>

<p>Рекламная кампания чемоданов Samsonite «Наслаждайтесь каждой секундой» понравится как бекпекерам, так и путешественникам, которые любят комфорт.<!--more--></p>

<p>Простые и понятные образы каждым кадром вдохновляют на спонтанные поступки и подпитывают нашу страсть к перемене мест. Завораживающие картины из разных уголков земли, незнакомые территории, полные звуков, запахов и удивительных мест. Необычные ситуации, которые помогают понять, что всё самое интересное начинается после того, как ты делаешь шаг за границу привычной зоны комфорта. Волшебство путешествий, незабываемые моменты новых открытий, яркие краски ещё неизведанных стран — всё это открывается исследователям, которые не любят сидеть на одном месте.</p>

<p>Путешествия, отдых, легкость, друзья и музыка — то, что летом нужно каждому. Устав от зимней спячки и холодных температур, особенно остро чувствуется желание сорваться в любую точку мира. А хороший чемодан надежно сохранит вещи в путешествии.</p>

<p>Samsonite в этом сезоне предлагает сделать выбор из трёх коллекций:</p>

<ul>
<li><a href="http://www.samsonite.ru/items/view/cat_id/1/col_id/17">Cosmolite</a>, с оригинальным модный дизайном, рассчитанные на молодых и активных путешественников;</li>
<li><a href="http://www.samsonite.ru/items/view/cat_id/1/col_id/110">Firelite</a>, багаж, отличающийся  динамичным и ярким дизайном. Идеальный выбор для поклонников экстремального спорта и активного отдыха;</li>
<li><a href="http://www.samsonite.ru/items/view/cat_id/1/col_id/92">Cubelite</a>, практичные чемоданы, выполненные в классическом стиле. Подойдут для деловых поездок.</li>
</ul>


<p>У каждого из нас свой необходимый минимум вещей, который мы берём с собой в путешествие. Огромный чемодан и любимый плюшевый мишка в придачу? Небольшой багаж, паспорт и кредитная карта? Признаемся, после просмотра этого ролика как никогда захотелось бросить всё и отправиться в путь, захватив с собой необходимый минимум вещей. Почему бы и нет?</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/CRD7B7K_CBQ "></iframe></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Один день в Санта-Монике]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/odin-den-v-santa-monike"/>
    <updated>2013-07-09T18:57:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/odin-den-v-santa-monike</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда жителей Лос-Анджелеса спрашиваешь про идеальный район города и лучший городской пляж, все в один голос заявляют, что это — Санта-Моника. Классический пирс с парком развлечений и колесом обозрения, сверкающий залив, широкий песчаный берег, в общем, самый настоящий урбанистический рай. Маленькие магазинчики продают причудливые карты, сделанные полностью из номерных знаков, английские товары для скучающих по UK, старые журналы и книги. На улице Third Street Promenade расположились торговые гиганты от Apple до Bloomingdale’s, а среди ухоженных газонов, качающихся пальм и юрких велосипедистов спрятались небольшие кафе и уютные рестораны. Провести здесь хотя бы один день — огромное удовольствие. Чтобы вы не остались голодными между шоппингом, прогулками по извилистыми дорожкам парка и развлечениями на пирсе, мы подготовили свои гастрономические подсказки.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/monica-01.jpg" width="600"></p>

<!--more-->


<p><strong>Завтрак:</strong> <a href="http://www.cafecrepe.com">Café Crêpe</a> &ndash; <a href="https://maps.google.com/maps?daddr=34.01427653443889,-118.49466741085052">1460 Third Street Promenade, Santa Monica</a>, <a href="https://foursquare.com/v/caf%C3%A9-cr%C3%AApe/4af489d6f964a520a0f321e3">4sq</a></p>

<p><em>Часы работы: воскресенье-четверг 7:30-23:00, пятница-суббота 7:30-1:00</em></p>

<p>Идеальное место для завтрака. Кафе в французском стиле с классическим набором блюд: яйца бенединкт, кофе, и блины с различными вариантами начинки. В выходные дни здесь большой ажиотаж и нагрузка на кухню, так что скорее всего придётся подождать свой столик 5-10 минут. Подкрепившись, можно зайти в один из близлежащих магазинов на торгово-пешеходной улице, отличное место для шоппинга. На заметку, буквально через дорогу от кафе находится хорошая и недорогая парковка.</p>

<p><strong>Обед:</strong> <a href="http://www.huckleberrycafe.com">Huckleberry Cafe &amp; Bakery</a> &ndash; <a href="https://foursquare.com/v/huckleberry-cafe--bakery/49d046d0f964a520185b1fe3">4sq</a></p>

<p><em>Часы работы: понедельник-пятница 8:00-19:00, суббота-воскресенье 8:00-17:00</em></p>

<p>Здесь всегда много людей. Но поверьте, потратив в бойкой очереди лишние 10 минут на заказ обеда, вы не будете разочарованы. Чудесные бутерброды и салаты, вкусная выпечка и домашний хлеб, отличные супы. Еда в кафе приготовлена в деревенском стиле, очень по-домашнему. Ощущение, что вы пришли в гости к другу-повару, который на скорую руку из свежайших продуктов приготовил вам вкусный обед. Кстати, кафе активно использует ингредиенты местных фермеров. В зале даже есть карта Калифорнии, на которой отмечены хозяйства поставщиков. Это место также очень хорошо подойдёт для воскресных завтраков и бранчей. Садитесь за длинный деревянный стол и наслаждайтесь едой.</p>

<p><strong>Ужин:</strong> <a href="http://blueplatesantamonica.com/bpo/home/">Blue Plate Oysterette</a> &ndash; <a href="https://maps.google.com/maps?daddr=34.01427653443889,-118.49466741085052">1355 Ocean Ave, Santa Monica</a>, <a href="https://foursquare.com/v/blue-plate-oysterette-bpo/4aad9d3bf964a520036120e3">4sq</a></p>

<p><em>Часы работы: 11:30-22:00</em></p>

<p>Небольшой ресторан на прибрежном бульваре. Идеально подойдёт как для романтического вечера, так и для ужина с друзьями. Ожидание столика обычно не превышает 10-15 минут. Советуем начать ужин с дюжины устриц нескольких видов. Они свежайшие! Порции здесь довольно внушительные, а винная карта достаточно богатая. Блюдо по вкусу найдёт как гурман, так и любитель простой кухни, но моллюски в белом вине с травами точно никого не оставят равнодушным. После еды особенно приятно прогуляться до пирса Санта-Моника и побродить по пустынному пляжу.</p>

<p><img src="http://blog.eviterra.com/images/monica-02.jpg" width="600">
<img src="http://blog.eviterra.com/images/monica-03.jpg" width="600"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Аптечка туриста]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/aptechka-turista"/>
    <updated>2013-07-08T18:10:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/aptechka-turista</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://blog.eviterra.com/images/pills-01.jpg" width="250">
Подготовка дорожной аптечки — обязательный пункт программы по сбору вещей в путешествие. Вы сможете оказать себе оперативную помощь при легких недомоганиях.
Главное правило — брать с собой проверенные препараты, которыми вы пользуетесь дома, только в удобной и надежной упаковке. Не забывайте проверять её целостность и срок годности продукта. К тому же, многие лекарства имеющиеся в свободной продаже в России могут иметь незнакомое торговое название за рубежом и отпускаться только по рецепту. Так что настоятельно советуем задуматься о «походной аптечке» с необходимым минимумом средств и позаботиться об этом заранее.<!--more--></p>

<p>Напоминаем, что в салон самолёта можно брать жидкости, упаковка которых не превышает 100 ml. Мы попробовали составить небольшой список самых необходимых медикаментов и лекарственных средств.</p>

<p><strong>Аптечка индивидуального путешественника:</strong></p>

<ul>
<li>обезболивающие и жаропонижающие;</li>
<li>от аллергии;</li>
<li>для лечения гриппа и ОРВ;</li>
<li>для нормализации пищеварения;</li>
<li>перекись водорода;</li>
<li>йод и зелёнка в упаковке «фломастер»;</li>
<li>бактерицидный пластырь;</li>
<li>стерильный бинт;</li>
<li>средства для нормализации сна (будут необходимы при большой смене часовых поясов);</li>
<li>средства, которые повышают иммунитет и ускоряют адаптацию организма к новым климатическим условиям;</li>
<li>витамин С в таблетках.</li>
</ul>


<p><strong>Дополнительные средства:</strong></p>

<p>Летите на море и собираетесь купаться и активно загорать? Незаменимыми окажутся кремы от загара и другие солнцезащитные продукты. Если у вас чувствительная кожа, мазь от ожогов также будет не лишней. И нашатырный спирт, так как в жаркую погоду у людей нередко случаются обмороки — но это уже для экстремального загара :)</p>

<p>Любите прогулки и собираетесь пройти не один десяток километров по лесным тропам? Кремы, спреи, мази от насекомых (репелленты) станут вашими добрыми друзьями на этом пути.</p>

<p>Планируете совершить круиз? Обратите внимание на препараты, которые борются с симптомами «морской болезни».</p>

<p>Собираетесь в горы?
Путешественникам, не мыслящим отдыха без активных видов спорта, таких как рафтинг или альпинизм, следует добавить в свою походную аптечку жгуты и материалы для перевязок. Впрочем, опытные спортсмены обычно хорошо знают, что должно быть в их аптечке. Здесь лучше посоветоваться с профессионалами.</p>

<p>NB! Не забудьте добавить к аптечке лекарственные препараты, которые вы принимаете постоянно. Прописанные врачом лекарства в случае хронических заболеваний, курс витаминов, который вы ещё не завершили, и тд. Не нарушайте дозировку и схему приема препаратов.</p>

<p>Летайте с удовольствием и не болейте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Транспорт в Риге. Как добраться из аэропорта в город]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/176486132"/>
    <updated>2013-04-06T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/176486132</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.riga-airport.com">Riga International Airport</a> (RIX)&nbsp;&mdash; самый крупный аэропорт в&nbsp;Прибалтике по&nbsp;объёму грузовых и&nbsp;пассажирских перевозок. Аэропорт является хабом авиакомпании airBaltic, которая регулярно радует нас хорошими предложениями перелётов в&nbsp;города Европы. Расстояние до&nbsp;города составляет всего 13&nbsp;километров, так что делая выбор между длинной или короткой стыковкой, не&nbsp;упускайте шанс прогуляться по&nbsp;уютным улочкам Риги.</p>
<p><a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/6236b-r2.png"><img alt="R2" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/6236b-r2.png" /></a><!--more-->
<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/dc144-r1.jpg"><img alt="R1" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/dc144-r1.jpg" /></a></p>
<p>От&nbsp;аэропорта до&nbsp;города можно добраться несколькими способами: на&nbsp;общественном транспорте, на&nbsp;такси и на&nbsp;маршрутном микроавтобусе Airport Express.</p>
<p>1. Автобус №&nbsp;22</p>
<p>Остановка городского автобуса в&nbsp;аэропорту находится напротив выхода из&nbsp;терминала прилёта. <a href="http://saraksti.rigassatiksme.lv/index.html#bus/22/a-b/1542/ru">Расписание</a> поможет сориентироваться с&nbsp;выбором удобного времени отправления. Но&nbsp;интервал движения между рейсами в&nbsp;любом случае составляет всего 10-20 минут. Время в&nbsp;пути до&nbsp;центра 20-30 минут. Бумажный билет на&nbsp;одну поездку можно купить у&nbsp;водителя. Стоит&nbsp;0.70&nbsp;LVL, оплачивается наличными (в&nbsp;местных латах). Желтый талон на&nbsp;неограниченное количество поездок в&nbsp;течение 24&nbsp;часов можно приобрести в&nbsp;киосках Plus Punkts и&nbsp;Narvesen в&nbsp;аэропорту. Цена составит 1.90&nbsp;LVL.</p>
<p>2. <a href="http://www.airbaltic.ru/public/airport_express_ru.html">Airport Express</a> авиакомпании airBaltic</p>
<p>Ярко-салатовые микроавтобусы airBaltic курсируют между аэропортом Риги и&nbsp;центром города. Остановка шаттлов в&nbsp;аэропорту находится у&nbsp;выхода из&nbsp;терминала прибытия из&nbsp;стран Шенгена. <a href="http://www.airbaltic.ru/public/karta_marshruta_airport_express.html">Карта маршрута</a> движения экспресса поможет определиться, на&nbsp;какой остановке будет удобнее сойти, и&nbsp;на&nbsp;какой ждать экспресс для обратной поездки в&nbsp;аэропорт. Маршрут работает ежедневно с&nbsp;5:30 утра до&nbsp;00:45. Отправление шаттла происходит каждые 30&nbsp;минут.</p>
<p>Билеты можно приобрести через <a href="http://www.airbaltic.ru/public/kupite_bileti_zdesj.html">интернет</a>; в&nbsp;билетных кассах airBaltic, находящихся в&nbsp;Риге; в&nbsp;гостиницах, согласно маршруту автобуса; напрямую у&nbsp;водителя. Стоимость билета 3&nbsp;LVL или 5 EUR. Если они приобретаются у&nbsp;водителя автобуса, то&nbsp;оплата производится только наличными (в&nbsp;латвийских латах или евро). Для детей до&nbsp;2-х лет проезд бесплатный.</p>
<p>3. Такси</p
<p>Из&nbsp;аэропорта можно доехать на&nbsp;такси. Поездка до&nbsp;центра города длится около 15&nbsp;минут.</p>
<p>Иногда стыковку в&nbsp;аэропорту можно провести с&nbsp;пользой, осмотрев в&nbsp;это время близлежащий город. Поверьте, прогулка и&nbsp;ланч в&nbsp;Риге станут приятным дополнением к&nbsp;вашей поездке в&nbsp;Европу. Приятных путешествий!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Путеводители Wallpaper City Guide]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/wallpaper-city-guide"/>
    <updated>2013-04-03T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/wallpaper-city-guide</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Подробные и&nbsp;качественные гиды по&nbsp;крупнейшим городам мира <a href="http://uk.phaidon.com/store/travel/">Wallpaper City Guide</a> разработаны усилиями журнала Wallpaper. На&nbsp;страницах изданий собрана интересная информация, с&nbsp;помощью которой путешественник сможет составить свою индивидуальную программу знакомства с&nbsp;городом. Но&nbsp;это не&nbsp;универсальные справочники для всех категорий туристов, а&nbsp;подборка самых крутых и&nbsp;знаковых мест, которые будут интересны городским модернистам, модникам и&nbsp;путешествинникам с&nbsp;&laquo;активной жизненной позицией&raquo;.</p>
<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/7d022-w1.jpg"><img alt="W1" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/7d022-w1.jpg" /></a><!--more-->
<p>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/b9865-w2.png"><img alt="W2" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/b9865-w2.png" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/09d70-w3.png"><img alt="W3" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/09d70-w3.png" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/d3393-w4.jpg"><img alt="W4" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/d3393-w4.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/38567-w5.png"><img alt="W5" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/38567-w5.png" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/99288-w7.png"><img alt="W7" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/99288-w7.png" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/e774b-w6.png"><img alt="W6" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/e774b-w6.png" /></a>
</p>
<p>Лучшие рестораны, бары, отели, необычные магазины, самые захватывающие объекты архитектуры и&nbsp;дизайна собраны инсайдерами и&nbsp;экспертами. Только лучшие нетуристические места и&nbsp;развлечения. Приехали&nbsp;ли вы&nbsp;на&nbsp;48&nbsp;часов или 5&nbsp;дней, по&nbsp;делам или в&nbsp;отпуск,&nbsp;&mdash; без труда найдёте подходящие места по&nbsp;своему вкусу.</p>
<p>Главная изюминка этих мини-путеводителей&nbsp;&mdash; наглядное предоставление информации. Все необходимые данные компактно и&nbsp;удобно отсортированы. Краткие описания позволяют быстро и&nbsp;без труда сориентироваться на&nbsp;местности и&nbsp;составить собственное представление о&nbsp;городе.</p>
<p>Wallpaper City Guide прекрасно оформлены, содержат яркие и&nbsp;красочные иллюстрации. Кстати, собрание из&nbsp;путеводителей будет очень красиво смотрется вместе на&nbsp;книжной полке.</p>
<p>Существуют мобильные версии Wallpaper City Guide для <a href="http://uk.phaidon.com/travel/">iPhone</a>. Для <a href="https://itunes.apple.com/app/milan-wallpaper*-city-guide/id346775004/">Милана</a> соответствующее приложение доступно бесплатно, поэтому ознакомиться со&nbsp;структурой гида можно довольно просто. Остальные города, а&nbsp;их&nbsp;более&nbsp;60, обойдутся в&nbsp;99&nbsp;рублей за&nbsp;приложение. В&nbsp;их&nbsp;числе представлены как популярные мегаполисы, так и&nbsp;небольшие города. Например, <a href="https://itunes.apple.com/app/kyoto-wallpaper*-city-guide/id513847767/">Киото</a> или <a href="https://itunes.apple.com/app/porto-wallpaper*-city-guide/id513854080/">Порто</a>.</p>
<p>Эти путеводители незаменимы для расслабленных путешествий, когда приезжаешь просто отдохнуть, походить по&nbsp;ресторанам, магазинам и художественно-вдохновляющим местам, а направление прогулок выбираешь, основываясь на&nbsp;сиюминутных ощущениях.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Путеводители для iPhone]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/iphone-92087"/>
    <updated>2013-04-02T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/iphone-92087</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Путешествовать со&nbsp;смартфоном невероятно удобно, особенно когда под рукой есть местная sim-карточка. Надеемся, небольшой обзор путеводителей поможет дополнить вашу библиотеку полезных приложений для iPhone.</p><!--more-->
<p><a href="https://itunes.apple.com/us/app/nearestwiki/id331305547">NearestWiki</a> ($1.99)</p>
<p>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/7e7ea-i3.jpg"><img alt="I3" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/7e7ea-i3.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/d7e52-i4.jpg"><img alt="I4" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/d7e52-i4.jpg" /></a>
</p>
<p>С&nbsp;этим приложением прогулка по&nbsp;городу окажется незабываемой и&nbsp;особенно интересной. Нужно лишь направлять камеру телефона на&nbsp;интересующие объекты. Приложение проанализирует картинку, учтет ваше текущее местоположение и&nbsp;предоставит всю информацию о&nbsp;ближайших достопримечательностях, подыскав соответствующую статью из&nbsp;Википедии.</p>
<p><a href="https://itunes.apple.com/gb/app/iyp-guides/id447075628">In&nbsp;Your Pocket</a> (бесплатно)</p>
<p>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/76d98-i1.jpg"><img alt="I1" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/76d98-i1.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/ed3b0-i2.jpg"><img alt="I2" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/ed3b0-i2.jpg" /></a>
</p>
<p>Гиды по&nbsp;городам Центральной и&nbsp;Восточной Европы, написанные местными журналистами. Самые подробные из&nbsp;городских бесплатных путеводителей. Главные плюсы&nbsp;&mdash; простые и&nbsp;полезные функции приложения, например, прогноз погоды или встроенная карта метро. Выбор городов, в&nbsp;том числе и&nbsp;довольно редких, также поражает воображение путешественника: Афины, Бухарест, Загреб, Киев, Краков, Подгорица, Рига, Таллин и&nbsp;многие другие. Всего более пятидесяти мест.</p>
<p><a href="https://itunes.apple.com/us/app/unlike-city-guide/id549664954">Unlike</a> (бесплатно)</p>
<p>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/b7a26-i5.jpg"><img alt="I5" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/b7a26-i5.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/92f15-i6.jpg"><img alt="I6" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/92f15-i6.jpg" /></a>
</p>
<p>Модный городской путеводитель имеет в&nbsp;своём арсенале десяток важных городов от&nbsp;Сан-Паулу до&nbsp;Шанхая. Секретные, малоизвестные и&nbsp;популярные у&nbsp;местной богемы адреса. Особый интерес представляют краткие авторские путеводители &laquo;25&nbsp;часов в&nbsp;городе&raquo;, а&nbsp;также кнопка &laquo;Around&nbsp;me&raquo;, которая показывает чем можно заняться в&nbsp;пределах десятиминутной прогулки.</p>
<p><a href="https://itunes.apple.com/us/app/afisha-mir/id430329886">Афиша-Мир</a> (бесплатно)</p>
<p>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/e97f2-i7.jpg"><img alt="I7" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/e97f2-i7.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/c5d9c-i8.jpg"><img alt="I8" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/04/c5d9c-i8.jpg" /></a>
</p>
<p>Бесплатные русскоязычные путеводители и&nbsp;карты, доступные без подключения к&nbsp;интернету. Множество советов и&nbsp;рекомендаций путешественников. Хорошее приложение для составления и&nbsp;хранения карты личных поездок.</p>
<p>Попробуйте и&nbsp;расскажите нам о&nbsp;своих впечатлениях. В&nbsp;свою очередь признаемся, приложение <a href="https://itunes.apple.com/gb/app/iyp-guides/id447075628">In&nbsp;Your Pocket</a> не&nbsp;раз спасало нас в&nbsp;путешествиях по&nbsp;Восточной Европе ;)</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Транспорт в Лондоне. Как добраться из аэропорта Heathrow в город]]></title>
    <link href="http://blog.eviterra.com/176410689"/>
    <updated>2013-03-25T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.eviterra.com/176410689</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.heathrowairport.com">Лондон Хитроу</a> (Heathrow)&nbsp;&mdash; это крупнейший аэропорт в&nbsp;Европе и один из&nbsp;самых загруженных аэропортов мира. Он находится в&nbsp;25&nbsp;км от&nbsp;центра города, в настоящее время работает четыре из&nbsp;пяти терминалов (Терминал 2&nbsp;закрыт на&nbsp;реконструкцию до&nbsp;2014&nbsp;года).
<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/706df-l2.jpg"><img alt="L2" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/706df-l2.jpg" /></a></p><!--more-->
<p><a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/e92e8-l3.jpg"><img alt="L3" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/e92e8-l3.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/46c8b-l4.jpg"><img alt="L4" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/46c8b-l4.jpg" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/a4531-l5.png"><img alt="L5" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/a4531-l5.png" /></a>
	<a href="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/8b9aa-l6.png"><img alt="L6" src="http://eviterra1.files.wordpress.com/2013/03/8b9aa-l6.png" /></a>
</p>
<p>Из&nbsp;аэропорта <a href="http://www.heathrowairport.com/ru">Хитроу</a> до&nbsp;центра Лондона можно добраться несколькими способами:</p>
<p><strong>1. <a href="https://www.heathrowexpress.com">Heathrow Express</a></strong></p>
<p>Поезд Heathrow Express отправляется каждые 15&nbsp;минут (с&nbsp;05:07 до&nbsp;23:53). Это самый быстрый и&nbsp;удобный способ доехать до&nbsp;центра Лондона. Время в&nbsp;пути до&nbsp;вокзала&nbsp;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Паддингтон_(станция)">Paddington</a>&nbsp;составляет 15&nbsp;минут от&nbsp;остановки <a href="https://www.heathrowexpress.com/timetable-schedule/heathrow-london/terminals1-3-london-paddington">Терминал 1&nbsp;и 3</a>&nbsp;или 21&nbsp;минуту от&nbsp;остановки <a href="https://www.heathrowexpress.com/timetable-schedule/heathrow-london/terminal5-london-paddington">Терминал&nbsp;5</a>. Если вы&nbsp;прилетели в&nbsp;Терминал&nbsp;4, куда приземляются рейсы Аэрофлота, воспользуйтесь шаттлом до&nbsp;остановки Терминал 1&nbsp;и&nbsp;3. Время в&nbsp;пути составит 4&nbsp;минуты, поезда отправляются каждую четверть часа. А&nbsp;дальше&nbsp;&mdash; на&nbsp;Heathrow Express.</p><p><a href="https://www.heathrowexpress.com/tickets-deals/prices-fares">Стоимость билета:</a></p>
<p>В&nbsp;одну сторону&nbsp;&mdash; &pound;20, детям от&nbsp;5&nbsp;до&nbsp;15&nbsp;лет &pound;10.</p>
<p>Туда-обратно&nbsp;&mdash; &pound;34, детям от&nbsp;5&nbsp;до&nbsp;15&nbsp;лет &pound;17.</p>
<p>При покупке билета в&nbsp;поезде удерживается дополнительный сбор в&nbsp;&pound;5&nbsp;для взрослых билетов и&nbsp;&pound;2.50 для детских. Проездные билеты на&nbsp;общественный транспорт не&nbsp;принимаются.</p>

<p><strong>2. <a href="https://www.heathrowconnect.com/index.asp?SID=%7B0D391026-F4EB-45C2-9215-478D7414AA10%7D">Heathrow Connect</a></strong></p>
<p>Этот поезд следует тем&nbsp;же маршрутом, что и&nbsp;Heathrow Express, но&nbsp;останавливается <a href="https://www.heathrowconnect.com/index.asp?SID=%7BDA9266D9-4D43-4574-A386-E05370925EB3%">несколько раз</a> в&nbsp;пути до&nbsp;вокзала <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Паддингтон_(станция)">Paddington</a>. Поездка занимает 25&nbsp;минут, поезда отправляются два раза в&nbsp;час. Поезд не&nbsp;обслуживает Терминал&nbsp;5.</p>
<p><a href="https://www.heathrowconnect.com/content.asp?SID=%7B2F19B716-846A-4FA0-B34A-9D8397039D80%7D&amp;pageid=30">Стоимость билета: </a></p>
<p>В&nbsp;одну сторону&nbsp;&mdash; &pound;9.50.</p><p>Туда-обратно&nbsp;&mdash; &pound;19.00.</p>
<p>На&nbsp;билет для детей от&nbsp;5&nbsp;до&nbsp;15&nbsp;лет действует скидка в&nbsp;50% от&nbsp;цены проезда для взрослого. Проездные билеты на&nbsp;общественный транспорт не&nbsp;принимаются.</p>

<p><strong>3. На&nbsp;<a href="http://www.tfl.gov.uk">метро</a></strong></p><p>Добраться до&nbsp;центра города на&nbsp;метро будет дешевле, но&nbsp;дольше. В&nbsp;аэропорту есть 3&nbsp;станции: Heathrow Central (Терминалы 1&nbsp;и&nbsp;3), а&nbsp;также станции в&nbsp;Терминалах 4&nbsp;и&nbsp;5. Поезда метро на&nbsp;Piccadilly line (обслуживает аэропорт Heathrow) отправляется каждые несколько минут. Время в&nbsp;пути составит около часа.</p>
<p><a href="http://www.tfl.gov.uk/tickets/default.aspx">Стоимость билетов: </a></p>
<p>Для оплаты проезда можно использовать обычные билеты, дневную карту или проездной Oyster. Стоимость варьируется в&nbsp;зависимости от&nbsp;способа оплаты проезда. Станции аэропорта Heathrow находятся в&nbsp;6-ой зоне <a href="http://www.tfl.gov.uk/assets/downloads/standard-tube-map.gif">лондонского метро</a>.</p>
<p><strong>4. На&nbsp;автобусе <a href="http://www.nationalexpress.com/wherewego/airports/heathrow-airport.aspx">National Express</a></strong></p>
<p>Если у&nbsp;вас объемный и&nbsp;тяжелый багаж, воспользуйтесь автобусом для того, чтобы добраться в&nbsp;город. Время в&nbsp;пути до&nbsp;станции Victoria составит 60-80 минут. Стоимость билета в одну сторону&nbsp;&mdash; &pound;8.50</p>

<p><strong>5. На&nbsp;такси</strong></p><p>Дорога из&nbsp;аэропорта в&nbsp;центр/западную часть Лондона на&nbsp;такси займёт около часа и&nbsp;будет стоить &pound;55-65. Поездка оплачивается по&nbsp;показаниям счетчика. Такси типа Black Cabs можно взять у&nbsp;выхода из&nbsp;любого терминала на&nbsp;специальной стоянке, отмеченной стандартным указателем Taxi.</p>
<p>Приятного путешествия! :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
